

\beginsong
\songname{Čarodějnice z Amesbury}
\songautor{Asonance}

\verse
Zuzana [Dmi]byla dívka, [C]která žila v [Dmi]Amesbury,
s jasnýma [F]očima a [C]{}řečmi pánům [Dmi]navzdory,
souse[F]dé o ní [C]{}říkali, že [Dmi]temná kouzla [Ami]zná
a [B]{}že se lidem [Ami]vyhýbá a s [B]{}ďáblem [C]pletky [Dmi]má.
\endverse

\verse
Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil
a pověrčivý lid se na pastora obrátil,
že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,
a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví.
\endverse

\verse
Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali,
a když ji vedli městem, všichni kolem volali:
„Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,
teď na své cestě poslední do pekla poletíš!“
\endverse

\verse
Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,
ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění
a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,
sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou.
\endverse

\verse
Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,
v noci se v černou kočku mění dívka líbezná.
„Je třeba provždy ukončit ďábelské řádění!“
A všichni křičeli jako posedlí: „Na šibenici s ní!“
\endverse

\verse
Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,
pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:
„Je přece v knize psáno:
Nenecháš čarodějnici žít
a před ďáblovým učením
budeš se na pozoru mít!“
\endverse

\newpage

\verse
Zuzana stála krásná s hlavou hrdě vztyčenou
a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:
„Pohrdám vámi, neznáte nic
nežli samou lež a klam,
pro tvrdost vašich srdcí jen,
jen pro ni umírám!“
\endverse


\verse
Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici
a všude kolem ní se sběhly davy běsnící.
A ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,
zemřela tiše samotná pod letní oblohou.
\endverse

\endsong
